%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%---------------------------------------------------------------------------------------
\cfoot{\thepage}
\lhead{\leftmark}
\rhead{\rightmark}
\parskip 1em

\chapter{Zhodnocení přínosu realizovaných vylepšení}
Kapitola se věnuje přínosu vylepšení, které tato práce přinesla. Přínos lze definovat jako splnění zadání od vedení gymnázia a od externího vedoucího.

\section{Přínos změn v topologii sítě}
Požadavky a jejich splnění jsou přehledně popsány v tabulce \ref{tab:prinosy}. Všechny požadavky byly splněny a byly průběžně konzultovány s vedením gymnázia i s externím vedoucím této práce. Díky tomu mohlo dojít k oboustranné spokojenosti a k dotažení celého projektu.

Po implementaci všech úprav došlo, dle vedení gymnázia, ke snížení stížností na funkcionalitu sítě. Tento fakt potvrzuje menší frekvence hlášení závad v síti gymnázia externímu vedoucímu práce. 
				\begin{table}[ht]
					\centering
					\rowcolors{2}{gray!25}{white}
						\begin{tabular}{ p{4cm} | p{4cm} | p{5cm} }
						\rowcolor{gray!50}
						  Funkcionalita & Původně & Po úpravách  \\ \hline \hline
						  Zvýšení propustnosti sítě & 220Mb & 1 500Mb  \\
						  Zabezpečení konkrétních síťových prvků & Možnost prvky odpojit od sítě & Všechny síťové prvky přiměřeně zabezpečeny vůči odpojování potřebných kabelů.\\
						  Vytvoření aplikace pro správu síťového obsahu & Nemožnost jednoduché správy. & Funkční aplikace umožňující jednoduchou správu.  \\
						  Vytvoření topologického schématu & Topologii znalo jen několik lidí, nebyla sepsána. & Topologické schéma je zakresleno a je možné z něj vycházet.  \\
						\end{tabular}					
					\caption{Zhodnocení dodržení požadavků, Zdroj: Vlastní zpracování}
					\label{tab:prinosy}
				\end{table}	


\section{Přínos aplikací}
S ohledem na fakt, že původně nebyla ve škole téměř žádná možnost správy obsahu, je aplikace pro školu velikým přínosem. V aplikaci je implementováno ověřování provedených akcí a uživatel tak má neustálý přehled o tom zda je vše v pořádku.

Aplikace pro administrátora sítě umožňuje bezproblémové nastavení aplikace pro správu obsahu a jsou v ní implementovány další podpůrné funkce. Rychlé zobrazení stavu bezpečnostní brány, či automatický restart bezpečnostní brány jsou funkce, který není výrobcem jednoduše implementován. 

\section{Možná rozšíření}
Dalších možností v úpravách síťové topologie je mnoho. Mezi doporučené kroky do budoucna patří vedení databáze osobních počítačů a chytrých telefonů studentů a širší pokrytí školy wifi signálem. Databáze studentských strojů by umožnila větší bezpečnost a transparentnost síťového provozu. Širší pokrytí wifi signálem by bylo, vzhledem k počtu lidí, příznivou změnou, avšak je důležité dbát na ekonomické faktory.

Vytvořené aplikace by mohly načítat konfigurační soubory ze sdíleného diskového prostoru na serveru. Aplikacím by byla přidána funkce na rozpoznání síťového jména počítače a všechny aplikace by pak mohly načítat stejné konfigurační soubory.

Administrátorská aplikace by mohla být rozšířena o větší množství diagnostických funkcí a~mohla by být upravena do vzhledu tzv. kokpitu. Kokpit by zobrazoval důležitá upozornění, formou grafů a barev by informoval správce sítě o stavu sítě.

Pokud by byla vedena databáze studentských osobních počítačů, bylo by možné aplikaci rozšířit tak, že by bylo možné omezovat jejich datový tok, aplikací pro správu bezpečnostní brány. Aplikaci by tak byly umožněny širší možnosti.


\newpage